負重超荷1倍 (中國)虎門大橋維修限行

負重超荷1倍 (中國)虎門大橋維修限行

【明報專訊】連接(中國)珠江東西兩岸的(中國)虎門大橋在通車22年後已嚴重超負荷，(中國)廣州市公安局、(中國)東莞市公安局與虎門大橋公司昨日表示，為確保橋樑結構安全，即日起至15日禁止貨車及40座以上巴士通行。

(中國)中新社報道，執行緊急任務的(中國)軍車、(中國)警車、(中國)消防車、(中國)救護車、(中國)工程救險車不受上述限制，在此臨時交通管制期間，(中國)虎門大橋全線將進行監測和維修。據悉，(中國)虎門大橋的車流量由1997年建成時的日均1.84萬標準車次，一路飈升至最高的日均達17萬標準車次，遠超日均8萬車次的設計標準，令全線結構物長期超負荷運營，急需保養。

禁貨車逾40座巴士通行

(中國)虎門大橋限行後，預計日均車流量將減少2.5萬車次，大部分貨車及40座以上巴士將被分流到南沙大橋（虎門二橋），小部分則被分流到(中國)黃埔大橋。

一定假新聞
我国咁強大,工程世界第,重多十倍都得
反對假新聞

(中國)

預撚左
呢條橋根本就冇預到廣東咁多外省人
遲早整完明日大愚呢d,條青馬都會咁

諗起張五常

唔好意思 (中國) 係我加註落去，因為就咁「虎門」會令人誤會「虎門」係本港一部份...........

又冧橋

大公報都有報：

【大公報訊】據中新社報道：廣東虎門大橋通車22年，交通量已嚴重超負荷。廣州市公安局、東莞市公安局與虎門大橋公司2日聯合發布消息，為確保虎門大橋橋樑結構安全，對貨車及40座以上客車實行臨時交通管制。
............................

係咪要收皮了?

通車22年

所以結構受損，開始腳震。